工聯會調查 二人家庭不吃不喝7個月 可儲夠二手居屋首期

工聯會立法會議員郭偉強昨開記者會，發佈有關「上車」置業的調查，就居屋第二市場計劃(居二)的居屋屋苑最近期成交記錄作分析後，發現居屋適合預算及供款能力有限的青年家庭「上車」，由於首期金額只需樓價一成，故儲蓄首期的時間亦較私樓大大減少。他分析中，最細單位樓價只介乎約200至450萬元左右，其中近半是300萬元以下，有1個屋苑價格是200萬元以下，「就以打工仔二人不吃不喝、零開支情況下儲蓄(即每月儲30400元)計算，要買入最便宜的天水圍天祐苑細單位，只需要7個月的時間便可」。

調查一出，即掀起網民熱議，一致地嘲笑假設多餘兼不合理，不吃不喝零開支下不可能生存7個月，有人留言：「要求直播不吃不喝7個月真人SHOW。」較認真的就指「假如這7個月的時間，沒有升價的話。」

郭偉強昨在記者會指出，以同一情況(即打工仔二人不吃不喝、零開支情況下儲蓄)計算，最長儲蓄時間的愉翠苑、彩頤花園，亦只需要21個月就可儲滿首期。小西灣的富景花園則需要14個月。他指是次分析，以青年打工仔月入16,000元是根據2016年第3季每月就業收入中位數為假設，又表示明白青年打工仔需要面對家庭、結婚及其他開支需要，故提出另一計法，就是將儲蓄金額合理地減至收入的50% (即每月15200元)計算，以貼近現實。結果發現36個居屋屋苑的首期儲蓄時間全部介乎15至42個月不等，當中2年(24個月)內完成儲蓄的屋苑有13個、而3年(36個月)內完成儲蓄的屋苑更有32個。他建議房委會為居屋二手市場的首次置業買家提供「按揭貸款保證」，以確保相關貸款九成及25年還款期的按揭優惠。

網民回應：
Kwailau Fong：希望工聯會議員郭偉強示範，如何不吃不喝零開支下生存7個月？
Roy Leung：要求直播不吃不喝7個月真人SHOW
Fancy Wong：假如這7個月的時間，沒有升價的話
Key Bridge：那不如死了還快，第1天已不用煩首期
Lun Kin：如果人可以不吃不喝光合作用，我地應該都吾會care住嘅問題，真係屁股決定腦袋
JoEy Yeung：唔洗七個月，第一個月內都可以上黑箱車

呢啲弱智議員講既野, 最受港豬歡迎, 又有港豬讚佢地講得好啦

睇黎人類要再進化啦，要靠光合作用先可以買到樓

玩sims咩，開cheat呀？

無水都唔得